---
layout: post
author: Ethicist
title: "Как установить NBAndroid в IDE NetBeans 7.4"
description: >
  Как установить NBAndroid в IDE NetBeans 7.4
categories: blog
tags: >
  netbeans ide android nbandroid plugin tutorial linux bash
image:
  path: /nbandroid/nbandroid.jpg
  caption: "NBAndroid в IDE NetBeans 7.4"
  alt: nbandroid
---

{% include media-post-image.html %}

## Шаг №1
Загружаем и устанавливаем NetBeans 7.4
```bash
$ cd /tmp/
$ curl -O 'http://download.netbeans.org/netbeans/7.4/final/bundles/netbeans-7.4-linux.sh'
$ sudo ./netbeans-7.4-linux.sh --javahome /usr/lib/java/jdk1.7.0_51
```

## Шаг №2
Загружаем плагин nbandroid v13.12.26
```bash
$ curl -O 'http://nbandroid.org/downloads/nbandroid-13-12-26-101847.zip'
```

## Шаг №3
Распаковываем загруженный архив
```bash
$ unzip ./nbandroid-13-12-26-101847.zip
```

## Шаг №4
Запускаем NetBeans 7.4 (В данном случае NetBeans у нас установлен в /opt/)
```bash
$ /bin/sh "/opt/netbeans-7.4/bin/netbeans"
```

## Шаг №5
Переходим в Инструменты ⇒ Плагины, жмём на кнопку "Проверить наличие обновлений".

## Шаг №6
Выбираем вкладку "Доступные плагины", находим плагин "JUnit", устанавливаем его __(если он у вас не был установлен ранее)__.

__Важно__: Не перезапускайте IDE после установки этого плагина. Если всплывает запрос перезагрузки,
выбираем "Перезапустить IDE позже".

## Шаг №7
В окне "Плагины" переходим на вкладку "Загруженные". Нажимаем кнопку [Добавить плагин...]

## Шаг №8
В диалоге выбора файлов переходим в /tmp/nbandroid/, выделяем все файлы с расширением .nbm,
после чего нажимаем "Открыть".
В случае, если у вас возникли проблемы с неразрешёнными зависимостями каких-либо отдельных плагинов,
возвращаемся к шагу №6 и устанавливаем недостающие плагины. Вполне возможно, что придётся искать устаревшие плагины,
или же плагины, отсутствующие в репозитории. Тем не менее, если всё в порядке, нажимаем кнопку [Установить]
внизу списку следуя инструкциям установщика.

## Шаг №9
(Необязательно) Применяем к установленным плагинам доступные обновления (меню "Плагины", вкладка "Обновления"),
нажимаем [Установить], также следуя инструкциям установщика. После завершения обновления, перезапускаем NetBeans.

## Шаг 10
Всё готово! Можно приступать к разработке на платформе Android.
